蔡英文：我想邀請譚德塞幹事長訪問台灣，感受一下台灣人民如何努力在遭受歧視和孤立之中，堅持走向世界、貢獻國際社會。

對於今天台灣被指控在國際社會上發動種族歧視攻擊的言論，我要表達強烈的抗議。台灣向來反對任何形式的歧視，我們長年被排除在國際組織之外，比誰都知道被歧視和孤立是什麼滋味。

藉著今天這個機會，我想要邀請世界衛生組織譚德塞幹事長（Tedros Adhanom Ghebreyesus）訪問台灣，感受一下台灣人民如何努力在遭受歧視和孤立之中，堅持走向世界、貢獻國際社會。

在世界各地，包括譚德塞幹事長的家鄉在內，都可以看到台灣的醫療人員和志願工作者無私奉獻的身影，台灣人不會用膚色、語言去區分他人，所有人都是我們的兄弟姐妹。台灣，從來沒有因為無法加入國際組織，就減少對國際的支持。

疫情期間，台灣傾全國之力防疫，成績也受到世界矚目。即使世界衛生組織因為政治的操弄將台灣排除在門外，我們還是扛起國際社會成員的責任，主動援助口罩等防疫物資，給疫情嚴重國家的醫護人員。

#TaiwanCanHelp，而且Taiwan is helping，這一點，從來不會因為國度或種族而有差別。

自由、民主、多元、包容，是台灣人堅信的價值，我們不會接受利用種族歧視的言論，來攻擊不同意見的人。如果譚德塞幹事長能抵擋中國的壓力，踏上台灣的土地，就能了解到我們對防疫的努力，並且理解真正受到不公平待遇的，其實是台灣人民。我相信只有台灣的加入，世界衛生組織的拼圖才會完整。

譚德塞心諗，冇咩事既話都係唔再提台灣了

牙爺比唔比去

台灣被逼進化既政治智慧

WHO剩係識收線扮聽唔到, 話被人歧視

English Tsai 靚抽，好波

塞仔：屌，中咗圈套

答得得體到

媽呀，老共叫我咁講咪照講囉

想唔提就唔提？
Yvonne Tong表示……

大國領袖風範

出超必： 中國台灣

越攪越大獲 收唔到科真係唔知譚生點收科

請示牙爺點答好囉

小英總統，要加返個英文版本

一係就學佢條靚咁扮聽唔到睇唔到

譚

呢個世界只有中國台灣

無台灣既

好識玩

以退為進

一個中國就係中華民國

羡慕

支持你，小英！

國際戰線！差USD4萬！ 眾籌捐口罩俾美國醫護人員！

如果你欣賞台灣近期嘅口罩外交 麻煩你都為香港嘅出一分力

這就是器量

隻力架挖咁大個氹比自己踩

痰得菜：中央唔批准，不了

…
…
…
Hello？

佢條撚樣咁無恥，點會唔提
根本已經露晒底做白手套

你老母就呀爺

中共就中共la 同你有親？

Will you consider XXXXXX membership? censorcensorcensorcensorcensorcensor membership

台灣呢排好有大國風範

真大國以德報怨支那恩將仇報

台灣贏到開卷

小英識玩，傻仔譚， 係咁幫台灣製造話題， 你唔講都算，依家國際越多人關注台灣。
習仔D老友，有冇一個係聰明少少㗎？

維尼套動畫個fd就係隻豬隊友
根本無錯

就黎小熊維尼變左預言動畫
維尼原本都ON99, 佢D隊友個個都蠢

中乜撚野共
支共

即使世界衛生組織因為政治的操弄將台灣排除在門外，我們還是扛起國際社會成員的責任

大巴大巴車落隻非洲黑奴度

八個字已經可以形容到蔡總統呢篇文章：不偏不倚丶以正視聽

又鬆章俾台灣

台灣向來反對任何形式的歧視，我們長年被排除在國際組織之外，比誰都知道被歧視和孤立是什麼滋味。

呢句真係好有力，但從來唔見啲歐美左膠反對歧視台灣

蔡英文

好波

唔好用條八婆講啲垃圾黎形容english ok?

印度朋友幫幫手

個作者真係大預言家

屌打

唯一一個值得欣賞女國家元首

支狗d口交部收皮啦

呢d先係真外交

疫情過之後
歐美應該會承認台灣係獨立國家
唔會理咩一中原則

真大國氣度

小英又贏

一中咪就係中華民國

正面抽擊

真係好彩台灣有蔡英文

又撚777又撚譚nigga

一係就即係承認台灣係獨立主權國
譚狗呢？

cls, 呢d真係一國之首嘅氣量，唔似班走狗同鬼島人咁on99周圍吠

譚德塞：想搞台獨？我唔會中圈套

又助攻

台灣真係好尾機....

這才是一國之首

小英：爽，又撿到槍
成日都送子彈俾小英，支那狗真係

反攻支那不是沒可能了
我係台灣人呀屌

要加番包機票，食宿費時佢地話唔夠經費

蔡英文真係完全表現晒咩叫時勢做英雄

反送中幫佢大比數勝出連任，之後緊接住有肺炎，佢就比全世界睇到佢既抗疫領導才能，令到全球既大國都多謝佢

好勁

笑死 台灣又贏

It’s me

吓呢八個字有咩問題
唔好因為呢八個字俾支華營用過你就覺得唔用得先得㗎 咁敏感嘅

邊個係阿爺？

答得好撚靚

死傻閪力架同民進黨玩政治你老幾啊？

小英好波

鹹濕菜即刻縮返去習帝屎眼入面

譚仔個牙爺

越搞越多大國支持台灣

懶肉，勿演，實小啦

針對台灣被指控在國際社會上發動種族歧視攻擊的言論，我要表達強烈的抗議。請大家把真相轉給世界各國的朋友。同時，我也歡迎網路上的朋友幫忙翻譯成各國語言，讓我們一起透過網路向世界說明台灣的立場：

I strongly protest the accusations today that Taiwan is instigating racist attacks in the international community. Taiwan has always opposed all forms of discrimination. For years, we have been excluded from international organizations, and we know better than anyone else what it feels like to be discriminated against and isolated.

I want to take this opportunity to invite Director-General Tedros to visit Taiwan and experience for himself how committed the Taiwanese people are to engaging with and contributing to the world, even in the face of discrimination and isolation.

Taiwan’s selfless medical workers and volunteers can be found around the world. The Taiwanese people do not differentiate by skin color or language; all of us are brothers and sisters. We have never let our inability to join international organizations lessen our support for the international community.

Taiwan has poured all of its efforts into stopping the spread of COVID-19, and our achievements have received a great deal of attention from around the world. Despite being excluded from the WHO due to political manipulation, we have shouldered our responsibility as a member of the international community and taken the initiative to donate face masks and other supplies to medical workers in countries hit hardest by the coronavirus pandemic.

#TaiwanCanHelp, and the spirit of Taiwan is Helping has never been influenced by nationality or race.

Taiwan is dedicated to the values of freedom, democracy, diversity, and tolerance. We do not condone the use of racist remarks to attack those with different opinions. If Director-General Tedros could withstand pressure from China and come to Taiwan to see Taiwan’s efforts to fight COVID-19 for himself, he would be able to see that the Taiwanese people are the true victims of unfair treatment. I believe that the WHO will only truly be complete if Taiwan is included.

小英

譚生個阿爺

WHO又幫台灣賣廣告
一個對支那黎講唔俾上枱面既字，依家焗撚住日日都要講Taiwan Taiwan去幫自己播毒去洗白

條撚樣講唔好將疫情政治化
小英：係你將成個WHO政治化左來歧視孤立台灣在先 小英好波

屌你靚抽

跟據一中原則
台灣屌譚生應該計入中國數
定係譚生搞台獨？

最好少係cctvb幫痰德菜助攻
睇下呢鋪點收科。
當班廢佬知道痰德菜去左台灣後,全世界都讚台灣,佢就真係得翻佢非州鄉下先容得下佢

台灣幾時先接收番香港玩一國兩制

自己掘個坑比自己踩
玩race card點知被人玩返轉頭

最好少笑係cctvb幫痰德菜助攻
睇下呢鋪點收科。
當班廢佬知道痰德菜去左台灣後,全世界都讚台灣,佢就真係得翻佢非州鄉下先容得下佢

好有氣度
若果掉轉係譚仔話中共不是，我諗中共只係識譴責人地，強烈否認之類既19回覆

台灣加油

小英總統！

譚生其實欠缺政治盤算，你批評台灣，台灣會同你嘈，咁就將台灣放上國際舞台，你個主人會唔高興架

幫推「資訊戰」 有個痴線佬準備好晒中宣部旗下Youtuber嘅report

譚得菜：屌 中伏

第一段就已經屈丫黑鬼機

陳馮富珍都可以做到既位
踢多斯真心覺得自己好撚大權?

我係台灣人呀屌

譚生識做嘅話
呢個係好好嘅轉捩點

識玩

個黑鬼真係低智商

大家快twi

無錯，依家入美都嚟得切

今年環球mvp總統

世界級發言

蔡總統

睇到勁開心
食屎啦譚德塞！！！

台灣吊鳩9佢正，譚仔得罪全世界

推呀

taiwan no.1

大家入去可以表達香港人嘅支持

呢d先叫外交

大方得體

蔡英文tweet

唔好叫佢去台灣
佢成日去中國見雜種
都唔知有無惹到武漢肺炎

大將之風 唔同對岸d癲狗

型

佢黎咪跟規矩落地隔離十四日先
萬一中左招台灣醫療can help

「在世界各地，包括譚德塞幹事長的家鄉在內，都可以看到台灣的醫療人員和志願工作者無私奉獻的身影」

話我歧視呀嗱

借個位
黑警林奠支持度持續回升,抗爭形勢大好!

屌咁似中國講野

抽得靚
又贏得大體
仲要個個台灣人都含淚支持
贏埋國民歸屬感

好提子台灣人

但係要隔離14天 然後克力架會屌台灣將佢非法囚禁

去=承認台灣=/= China

小英 台灣

但o係FB出中文post, 點確定譚生會睇同識得同睇?

支那人洗佢版

真外交，有大國風度

連登係有班戇鳩，畀啲支那人用過就話係蝗語，唔畀人用

出左英文版了

英文版

english

如果Niggar之後出聲明話請示左維尼, 可以去台灣省視察
咁點算

我就睇下你條仆街點接，唔好又扮聽唔到

Twitter入去幫下手 好多五毛狗

屌你話人歧視你
結果你大支衛歧視台灣
比人直線抽擊狠狠摑你一巴抵撚死

俾錢收買嘅譚仔
可能係淘寶淘返來

依半年香港台灣好撚勁
先有綠帽令到世界關注香港運動，再令台灣贏埋大選
到武肺爆發，台灣抗疫世界級，到香港一個少少記者既一條問題引爆台中問題，令世界國家開始對台灣改觀

好撚癲

小英好正啊喺呢個疫情之下, 各國領導人嘅能力真係高下立見

智商低非州猿猴只係識口舌之爭
而唔識多重博奕

我驚佢去到台灣俾人打撚死

真心覺得佢好撚勁

入面有一大隊五毛

答得好得體

source:

呢啲先係外交層面應該講既野 邊似口交部下下都雖遠必豬成個忍刀五人眾咁

Pish

到底美國幾時先肯反枱另起爐灶

fb都見到有，全世界入去like and share

回得超靚

某研究指出冠狀病毒可能源自於蜂蜜。

幫樓主補番英文版本，大家可以retweet

英文： 唔好成日半夜玩偷襲啦 成日訓醒就要串人

蔡英文既政治智慧真係佩服
如果係發大財 應該會衝出黎多謝中國

台灣顯示出大將之風 向世界舞台展示誰是正確 同時再向WHO施壓 好牌好牌

你Play victim
台灣大返你成個國家play victim

睇到喊咗

推

好高招 呢d先係真正外交

自己領土都唔俾去？

唔通好似連登仔咁開口埋口話人黑猩猩,Nigger咩
班人講完仲以為自己好醒

答得夠大體

英文真係好撚型

佢哋除咗識屌人台獨之外 仲識講啲咩？

好撚型

台灣班pr勁撚到

我認我懶，可唔可以比link?

英文好波

tweet them all

小英對外方面真係得體又有力
呢種時期單憑呢點揀佢做總統已經賺左

如果換轉係韓國瑜做總統會點答?

奶共狗提到唔敢提台灣啦，莫講話去

小英媽媽好正

可憐啊

「在世界各地，包括譚德塞幹事長的家鄉在內，都可以看到台灣的醫療人員和志願工作者無私奉獻的身影，台灣人不會用膚色、語言去區分他人，所有人都是我們的兄弟姐妹。」

蔡英文唔係鳩噏，真係有好多台灣醫療團隊喺非洲做緊嘢
邱局長點名嘅台灣故事，入面個台灣醫生放棄喺台灣大好前程去馬拉維救愛滋病人，係中國人難以想像嘅事
台灣可能係世界上其中一個最擁抱非洲大陸嘅國家，譚德塞話台灣歧視真係好諷刺
喺一個水電都唔穩定嘅國家起國際展覽中心，呢啲位中國追一世都追唔到

台灣故事III：斷交之後

push

蔡英文搞開國際關係的
呢d 野佢專長

EQ超高

問下維尼點算
要求維尼出兵台灣維護Wuhan Health Organization 主權

台灣世界第一

台灣no.1

強國最鐘意叫人去走一走，小英真係撚狗咁撚

呢啲先叫大贏家，香港班庸官學嘢啦，淨係識奉承

譚德塞： after陳同佳

佢去台灣要隔離14日先

ed就真係政治智慧

疫情完左台灣仲有利用價值咩`

小英真係好撚型

台灣已擠身世界頂尖先進民主國家
中共想擋都無得擋

諗到香港人要出多幾倍薪水畀條低質柒婆就心up

講真 台灣係非洲有唔少醫療貢獻
相反 啲非洲國家就食碗面反碗底 斷交
之前睇一個港台節目有講

蔡英文年薪只係港幣百四萬咋，呢啲就係叫性價比高

[url]]

咪撚乜都話靚抽啦

呢篇文 極為得體、正統、有大國之風範。
何來曲筆、揶揄之意？

又贏

翻譯
英文：譚奶共 夠薑你咪黎

Twn1

幫手傳開

幻想緊沈旭暉做香港領導人應該同蔡英文有得揮

好想移民台灣呀屌

多謝提點

不過，「抽」同得唔得體，正唔正統無衝突嘅。蔡英文叫譚德塞去台灣（一件令譚為難嘅事）已經算係抽啦。

睇得多d共式中文， 睇台灣d真正中文真係好舒服

豬隊友，講咗咪再提台灣

英英
佩服妳

咪撚呀。一陣條黑鳩播毒

放上twitter

都要佢本身真係有做野
識把握時機
蔡唔係完美 但国民黨係真投共

中共豬隊員：

1. 林鄭

2. 韓國瑜

3. 譚德塞

小英真係好撚正
fb冇見過佢啲post係三甲有嬲樣
又做到嘢 又有領導能力 又醒目 又真心護國

.@DrTedros said there's "No need to use #COVID19 to score political points. We agree! Yet without evidence, #Taiwan is accused of orchestrating personal attacks. This claim is baseless, without merit & further marginalizes the good work in which the @WHO is engaged worldwide. 1/3

People around the world, especially in #Taiwan, have seen the way the @WHO mislabeled & outright ignored enquiries about the country. There's been questions about its handling of the situation. In democratic societies, people should be able to express these opinions freely. 2/3

But the government of #Taiwan has in no way condoned nor encouraged any personal attacks on @DrTedros. It's always believed in #HealthForAll & continues seeking full cooperation with the @WHO to share Taiwan's response to #Coronavirus with the international community. 3/3

口外交部回應

勁撚到呢

一篇聲明，多種功能。

花式撚狗，台灣啲排真係威，劍網三直接放棄代理守護言論自由又不停撚世衛

左膠會唔會扮睇唔到呢

條仆街真係影衰黑人
黑人唔係nigger,
但係呢條仆街就係nigger

呢d先叫總統架嘛
又再次證明讀書真係好重要
腦袋是樣好東西

觀察一個人身邊圍繞住咩人，就知佢係乜嘢人，當一個人身邊圍繞佢嘅都係弱智佢會係咩人